DOCUMENTACIÓN DEL DIAGRAMA DE TRANSICIÓN DE ESTADOS EJERCICIO 1 (SUPERMERCADO)


ENTIDAD A MODELAR:

- Terminal de ventas de un supermercado

ESTADOS: Representan las condiciones en las que el sistema está esperando a algún evento.

- EsIni = Estado inicial del sistema. Suponemos que la máquina está apagada.
- Autenticación = El sistema espera a que un encargado se autentique.
- CajaActiva = La caja se activa y espera a que algún cliente coloque los productos sobre el terminal.
- Escanear = El sistema escanea los productos hasta que la terminal se vacíe.
- Pago = Se espera a que el cliente realize el pago.
- Ticket = Se imprime el ticket.
- Cancelar = El cliente cancela la compra.
- EsFin = Estado final del sistema. Suponemos que se apaga la máquina.

EVENTOS: Entradas del sistema que provocan posibles cambios de estado.

- encender = Se enciende la máquina.
- auth = Comprueba si el código introducido contiene los permisos de autorización.
- escaneo = Se escanea un producto.
- terminal = Comprueba que la terminal no contenga ningún producto.
- clientePaga = El cliente realiza un pago con tarjeta.
- clienteAtendido = Se finaliza la compra del cliente para esperar a un nuevo cliente.
- cerrarSesión = El encargado cierra su sesión en la caja.

GUARDAS: 

- códigoIncorrecto = Código introducido sin permisos.
- códigoVálido = Código introducido con permisos.
- escaneoErróneo = Hay errores en el escaneo.
- terminalVacía = La terminal no tiene ningún producto.
- terminalOcupada = Hay al menos un producto en la terminal.
- tarjetaVálida = Tarjeta válida para el pago.
- tarjetaIncorrecta = Se produce un error en el pago.
- cliente = El cliente decide cancelar la compra.
- salir = El encargado sale del sistema.

ACCIONES

- autenticar = Se requiere la autenticación del encargado.
- "Error de acceso" = Se muestra por pantalla el mensaje de "Error de acceso".
- "Caja activada" = Se muestra por pantalla el mensaje de "Caja activada".
- currentTotal = Se muestra el subtotal por pantalla.
- "Vuelva a pasar el producto" = Se muestra por pantalla el mensaje de "Vuelva a pasar el producto".
- clienteCancela = El cliente cancela su compra.
- salirSistema = El encargado finaliza su turno y sale del sistema.
- "Error en pago" = Se muestra por pantalla el mensaje de "Error en pago".
- ticket = Se ofrece el ticket al cliente.

ATRIBUTOS (asociados a eventos y/o acciones)

Ninguno.

-----------------------------------------------------------
DISEÑO DE CASOS DE PRUEBA

CAMINOS A PROBAR

C1: EsIni - Autenticación - CajaActiva - CajaActiva - Pago - Ticket - CajaActiva - Autenticación - EsFin
C2: EsIni - Autenticación - CajaActiva - CajaActiva - CajaActiva - Cancelar - CajaActiva - Autenticación - EsFin
C3: EsIni - Autenticación - Autenticación - CajaActiva - CajaActiva - Pago - Pago - Ticket - CajaActiva - Autenticación - EsFin

CASOS DE PRUEBA

C1: autenticar - verificaciónCorrespondiente
    acciones2 - verificaciónCorrespondiente


